泰國爆「非洲馬瘟」直逼中國邊境 逾200馬匹高燒 流血淚死亡

一波未平一波又起，新冠肺炎肆虐全球之際，泰國近期又爆發「非洲馬瘟」，3周內逾200匹馬染疫，出現發高燒、流血淚等症狀後死亡，死亡率高達95%。疫情近期更直逼中國，最新爆發非洲馬瘟的地點距離中泰邊境不足800公里，傳入中國的風險極高，中國農業農村部急下令各省採取措施預防及應對。

是次為「非洲馬瘟」首次在東南亞地區爆發，3周內已在泰國造成逾200匹馬死亡。據指馬匹染疫數小時內，會出現呼吸困難、發高燒、面部腫脹，甚至流血淚等症狀。疫情波及泰國最少7個省份，當局已於本周一（20日）起開始為約4,000匹馬接種疫苗。

中國農業農村部則於周三（22日）發布通知，透露自3月底以來，泰國多次向世界動物衛生組織（OIE）通報，指該國多地先後發生非洲馬瘟疫情，最近爆發的地點距離中國邊境不足800公里，疫情傳入風險極高，需高度警惕。

通知指非洲馬瘟是由非洲馬瘟病毒引起的馬屬動物的一種急性傳染病，通過吸血昆蟲叮咬傳播，會出現發燒、皮下水腫和病毒血症，嚴重可引致組織及內臟器官出血，且馬屬動物最易感染，死亡率高達95%。

雖然中國獲得OIE認可，為非洲馬瘟歷史無疫國，但有專家分析，中國已出現相關傳播非洲馬瘟的昆蟲，認為疫情傳播風險較高，損失將會非常慘重，後果不堪返想。中國農業農村部下令各省採取措施預防，包括採集高危馬屬動物樣本，一旦發現有馬屬動物大量死亡要立即隔離，以及做好滅蟲工作等。

沒事兒

新型馬瘟

你歧視馬喎

都未到馬年
唔係支那瘋牛症爆發先咩？